% chktex-file 19
\SetVersePairs[
  {\item \VSup{1b}\Inchoatio{Con}{fi}témini Dómino, \MediatioVII{quó}{niam }{bo}[num.] quóniam in sǽculum miseri\TerminatioVII{cór}{dia }{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{1}\Inchoatio{Dai}[ ]{gra}ças ao Senhor, porque \MediatioVII{e}{le é }{bom}[!] ``Eterna é a sua mi\TerminatioVII{se}{ri}{cór}dia!''~\Antiphona}
]{
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Di}{cant} nunc qui \MediatioVII{ti}{ment }{Dó}[minum,] quóniam in sǽculum miseri\TerminatioVII{cór}{dia }{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Os}[ ]{que} temem o Senhor, a\MediatioVII{go}{ra o }{di}[gam:] ``Eterna é a sua mi\TerminatioVII{se}{ri}{cór}dia!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Dó}{mi}nus mecum ad\MediatioVII{iú}{tor }{me}[us,] et ego despíciam ini\TerminatioVII{mí}{\-cos }{me}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor está comigo, ele é o \MediatioVII{meu}{ au}{xí}[lio,] hei de ver meus inimigos \TerminatioVII{hu}{mi}{lha}dos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Bo}{num} est confúge\MediatioVII{re}{ ad }{Dó}[minum,] quam confíde\TerminatioVIII{re}{ in }{hó}mine.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}``\Inchoatio{É}[ ]{me}lhor buscar refúgio \MediatioVII{no}{ Se}{nhor}[,] do que pôr no ser humano a \TerminatioVII{es}{pe}{ran}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Bo}{num} est confúge\MediatioVII{re}{ ad }{Dó}[minum,] quam confídere \TerminatioVII{in}{ prin}{cí}pibus.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{É}[ ]{me}lhor buscar refúgio \MediatioVII{no}{ Se}{nhor}[,] do que contar com os poderosos \TerminatioVII{des}{te }{mun}do.''~\Antiphona},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Om}{nes} gentes cir\MediatioVII{cu}{i}{é}[runt me,] et in nómine Dómini ex\TerminatioVII{cí}{di }{e}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Po}{vos} pagãos me rodearam \MediatioVII{to}{dos }{e}[les,] mas em nome do Senhor os \TerminatioVII{der}{ro}{tei}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{Cir}{cum}dántes cir\MediatioVII{cum}{de}{dé}[runt me,] et in nómine Dómini ex\TerminatioVII{cí}{di }{e}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{De}[ ]{to}do lado todos eles \MediatioVII{me}{ cer}{ca}[ram,] mas em nome do Senhor os \TerminatioVII{der}{ro}{tei}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{12}\Inchoatio{Cir}{cum}dedérunt me sicut \Flexa{a}[pes,] et exarsérunt sicut i\MediatioVII{gnis}{ in }{spi}[nis,] et in nómine Dómini ex\TerminatioVII{cí}{di }{e}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Co}{mo} um enxame de abelhas me ata\Flexa{ca}[ram,] como um fogo de espinhos \MediatioVII{me}{ quei}{ma}[ram,] mas em nome do Senhor os \TerminatioVII{der}{ro}{tei}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{For}{ti}túdo mea et laus \MediatioVII{me}{a }{Dó}[minus,] et factus est mihi \TerminatioVII{in}{ sa}{lú}tem.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{O}[ ]{Se}nhor é minha força e \MediatioVII{o}{ meu }{can}[to,] e tornou-se para mim o \TerminatioVII{Sal}{va}{dor}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{17}\Inchoatio{Non}[ ]{mó}ri\MediatioVII{ar}{, sed }{vi}[vam,] et narrábo \TerminatioVII{ó}{pera }{Dó}mini.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{17}\Inchoatio{Não}[ ]{mor}rerei, mas, ao contrário, \MediatioVII{vi}{ve}{rei} para cantar as grandes obras \TerminatioVII{do}{ Se}{nhor}!~\Antiphona}
}